{
  "806369312764902": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-0/q85/p180x540/19295_806369312764902_6591218606659147526_n.jpg?oh=f4dc023232dc52ad41699b18faee68e1&oe=5809F3E2", 
    "title": "Stabilimento balneare a Porto Corsini ora Marina di Ravenna.", 
    "date": " Primi anni del '900", 
    "text": "", 
    "folder": "Stabilimento balneare a Porto Corsini ora Marina di Ravenna", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/806369312764902.jpg", 
    "height": 540
  }, 
  "648039345264567": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/q89/s720x720/10001497_648039345264567_1670021786_n.jpg?oh=c3cd17c4735eed34a4c4b1ba4241a2ec&oe=57CDA302", 
    "title": "Marinai in attesa lungo il molo di Porto Corsini ora Marina di Ravenna", 
    "date": " Primi anni del '900", 
    "text": "", 
    "folder": "Marinai in attesa lungo il molo di Porto Corsini ora Marina di Ravenna", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/648039345264567.jpg", 
    "height": 546
  }, 
  "627971057271396": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/s720x720/1654404_627971057271396_596747759_n.jpg?oh=2cf9fed9dee0a0089884afbe977595b8&oe=57DDE7D4", 
    "title": "Sommergibile attraccato al molo della base dei sommergibili della Regia Marina di Porto Corsini (oggi Marina di Ravenna)", 
    "date": " 1918", 
    "text": "", 
    "folder": "Sommergibile attraccato al molo della base dei sommergibili della Regia Marina di Porto Corsini (oggi Marina di Ravenna)", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/627971057271396.jpg", 
    "height": 456
  }, 
  "627970360604799": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/q83/s720x720/1506642_627970360604799_514195904_n.jpg?oh=9f5f2e64ba03be4d192ce7c1e0483713&oe=57CC8AD1", 
    "title": "Sommergibile F15 presso la base dei sommergibili della Regia Marina di Porto Corsini (Oggi Marina di Ravenna)Fu varato il 27 maggio 1917 ed al comando del CC Mario Monelli, il 21 settembre entr\u00f2 in servizio,assegnato alla Squadriglia Sommergibili di Brindisi.In dicembre l\u2019unit\u00e0 venne trasferita a Valona, a disposizione del Comando Marittimo, per la difesa mobile della base.Nel maggio 1918 venne assegnato alla Flottiglia Sommergibili di Ancona,con sede operativa a Porto Corsini.Nel corso del conflitto esegu\u00ec 15 missioni offensive in acque nemiche e dopo l\u2019armistizio oper\u00f2 prevalentemente in Alto Adriatico.Nell\u2019ottobre 1923 partecip\u00f2 alle operazioni per l\u2019occupazione di Corf\u00f9; successivamente si limit\u00f2 a manovre navali ed esercitazioni, finch\u00e9 venne radiato, il 28 maggio 1929", 
    "date": " 1918", 
    "text": "", 
    "folder": "Sommergibile F15 presso la base dei sommergibili della Regia Marina di Porto Corsini (Oggi Marina di Ravenna)Fu varato il 27 maggio 1917 ed al comando del CC Mario Monelli, il 21 settembre entr\u00f2 in servizio,assegnato alla Squadriglia Sommergibili di BrindisiIn dicembre l\u2019unit\u00e0 venne trasferita a Valona, a disposizione del Comando Marittimo, per la difesa mobile della baseNel maggio 1918 venne assegnato alla Flottiglia Sommergibili di Ancona,con sede operativa a Porto CorsiniNel corso del conflitto esegu\u00ec 15 missioni offensive in acque nemiche e dopo l\u2019armistizio oper\u00f2 prevalentemente in Alto AdriaticoNell\u2019ottobre 1923 partecip\u00f2 alle operazioni per l\u2019occupazione di Corf\u00f9; successivamente si limit\u00f2 a manovre navali ed esercitazioni, finch\u00e9 venne radiato, il 28 maggio 1929", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/627970360604799.jpg", 
    "height": 429
  }, 
  "627968110605024": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/s720x720/988410_627968110605024_243974257_n.jpg?oh=bf891e55b13bdedbbde4ff83b7b0052a&oe=57C76EE8", 
    "title": "Veduta aerea della base della Regia Marina dei sommergibili di Porto Corsini (oggi Marina di Ravenna), base da cui partirono molte missioni del Tenete di Vascello Nazario Sauro", 
    "date": " 1918", 
    "text": "", 
    "folder": "Veduta aerea della base della Regia Marina dei sommergibili di Porto Corsini (oggi Marina di Ravenna), base da cui partirono molte missioni del Tenete di Vascello Nazario Sauro", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/627968110605024.jpg", 
    "height": 497
  }, 
  "809637592438074": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-0/p180x540/10957737_809637592438074_4371576141922607206_n.jpg?oh=b79d98f6d0c0630a2ba8df464dc9058d&oe=57E05114", 
    "title": "Il Mercato del pesce a Porto Corsini", 
    "date": " 1920", 
    "text": "", 
    "folder": "Il Mercato del pesce a Porto Corsini", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/809637592438074.jpg", 
    "height": 540
  }, 
  "805386679529832": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-0/q81/p180x540/10959410_805386679529832_6076780876841962378_n.jpg?oh=788abfbce3716093346e43e45794b414&oe=57D27453", 
    "title": "Veliero rimorchiato dal vaporetto Gradenigo, il vaporetto che portava i ravennati a Porto Corsini.", 
    "date": " 1920", 
    "text": "", 
    "folder": "Veliero rimorchiato dal vaporetto Gradenigo, il vaporetto che portava i ravennati a Porto Corsini", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/805386679529832.jpg", 
    "height": 540
  }, 
  "1048647155203782": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-0/p480x480/13232966_1048647155203782_2681465143308365845_n.jpg?oh=9759253f3999acbf14b91f7383b11c35&oe=580AB0F8", 
    "title": "Il mercato del pesce a Porto Corsini ora Marina di Ravenna.", 
    "date": " 1921", 
    "text": "", 
    "folder": "Il mercato del pesce a Porto Corsini ora Marina di Ravenna", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/1048647155203782.jpg", 
    "height": 480
  }, 
  "936040059797826": {
    "width": 540, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/s720x720/12187685_936040059797826_4253141174030735323_n.jpg?oh=a626b5b68e4f8ab42ac43cabd9b21b0a&oe=57C26B6B", 
    "title": "Il Vaporetto Gradenigo che collegava Ravenna a Porto Corsini durante una gita in mare aperto. Al vaporetto fu intitolata una via presso la Barriera Alberoni.", 
    "date": " 1924", 
    "text": "", 
    "folder": "Il Vaporetto Gradenigo che collegava Ravenna a Porto Corsini durante una gita in mare aperto Al vaporetto fu intitolata una via presso la Barriera Alberoni", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/936040059797826.jpg", 
    "height": 720
  }, 
  "645636032171565": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/1544478_645636032171565_1490099157_n.jpg?oh=e40343242005b92d9695b3035313e479&oe=57DB3F25", 
    "title": "Porto Corsini sotto la neve", 
    "date": " Anni '30", 
    "text": "", 
    "folder": "Porto Corsini sotto la neve", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/645636032171565.jpg", 
    "height": 531
  }, 
  "988540437881121": {
    "width": 720, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/s720x720/1901990_988540437881121_5632090861865674079_n.jpg?oh=37b51c050aafe55f62020dff61af9fd5&oe=57D8D6F7", 
    "title": "La centrale termoelettrica di Porto Corsini in costruzione.", 
    "date": " Anni '50 ", 
    "text": "", 
    "folder": "La centrale termoelettrica di Porto Corsini in costruzione", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/988540437881121.jpg", 
    "height": 495
  }, 
  "614132758655226": {
    "width": 526, 
    "image_url": "https://scontent.xx.fbcdn.net/v/t1.0-9/s720x720/1509228_614132758655226_1847609238_n.jpg?oh=6411ff14e1cf760e2a068ee182b43d3e&oe=57CC766F", 
    "title": "A met\u00e0 del 1965 la piattaforma fu posizionata nell'Alto Adriatico sul pozzo denominato PC7 (Porto Corsini 7), a 11 miglia dal porto di Marina di Ravenna, all'altezza della foce dei Fiumi Uniti, su di un fondale di 25 metri.\rIl 28 settembre 1965 la perforazione venne fermata, avendo raggiunto il suo obiettivo: un giacimento di metano posto a circa 2,9 km sotto il livello del mare, intaccando tuttavia anche un secondo giacimento, posto sotto al primo e non previsto, quest'ultimo giacimento conteneva gas ad alta pressione. Durante le operazioni di registrazione di logging nel pozzo l'equilibrio idrodinamico a fondo pozzo, che controbilanciava le pressioni dei fluidi nelle rocce, divenne instabile, provocando una eruzione di gas che caus\u00f2 l'incendio della piattaforma e quindi il suo affondamento il 29 settembre. Dopo i tentativi iniziali di domare l'eruzione, la piattaforma venne abbandonata la sera del 28 settembre, nel disastro morirono annegati tre tecnici dell'Agip: Pietro Peri, Arturo Biagini e Bernardo Gervasoni. L'esplosione cre\u00f2 un cratere centrale profondo 33 metri.\rLa fuoriuscita di gas sul fondo marino, gener\u00f2 una colonna di gas misto a pulviscolo d'acqua che raggiungeva l'altezza di 30 metri sulla superficie del mare. L'eruzione venne domata, tre mesi dopo, con la perforazione di un pozzo direzionato, che raggiungendo nel sottosuolo il tragitto del pozzo in eruzione permise di intasare e cementare il foro attraverso il quale il gas dal giacimento fuggiva alla superficie\r", 
    "date": " 1965 ", 
    "text": "", 
    "folder": "A met\u00e0 del 1965 la piattaforma fu posizionata nell'Alto Adriatico sul pozzo denominato PC7 (Porto Corsini 7), a 11 miglia dal porto di Marina di Ravenna, all'altezza della foce dei Fiumi Uniti, su di un fondale di 25 metri\rIl 28 settembre 1965 la perforazione venne fermata, avendo raggiunto il suo obiettivo: un giacimento di metano posto a circa 2,9 km sotto il livello del mare, intaccando tuttavia anche un secondo giacimento, posto sotto al primo e non previsto, quest'ultimo giacimento conteneva gas ad alta pressione Durante le operazioni di registrazione di logging nel pozzo l'equilibrio idrodinamico a fondo pozzo, che controbilanciava le pressioni dei fluidi nelle rocce, divenne instabile, provocando una eruzione di gas che caus\u00f2 l'incendio della piattaforma e quindi il suo affondamento il 29 settembre Dopo i tentativi iniziali di domare l'eruzione, la piattaforma venne abbandonata la sera del 28 settembre, nel disastro morirono annegati tre tecnici dell'Agip: Pietro Peri, Arturo Biagini e Bernardo Gervasoni L'esplosione cre\u00f2 un cratere centrale profondo 33 metri\rLa fuoriuscita di gas sul fondo marino, gener\u00f2 una colonna di gas misto a pulviscolo d'acqua che raggiungeva l'altezza di 30 metri sulla superficie del mare L'eruzione venne domata, tre mesi dopo, con la perforazione di un pozzo direzionato, che raggiungendo nel sottosuolo il tragitto del pozzo in eruzione permise di intasare e cementare il foro attraverso il quale il gas dal giacimento fuggiva alla superficie\r", 
    "thumb_url": "http://192.168.178.80/thumb/614132758655226.jpg", 
    "height": 720
  }
}